% \wikiskriptum{NME01}

\section{Řešení nelineárních rovnic}
\begin{itemize}
	\item úloha hledání kořene funkce \(\underline{\vec{f}(\vec{x}) = \vec{0}}\)
	\item \underline{2 kroky:}
	      \begin{itemize}
		      \item \underline{ohraničení} kořene
		      \item iterativní \underline{zpřesňování hodnoty}
	      \end{itemize}
	\item dvojnásobné kořeny = nekorektní úloha \(\rightarrow\) malá změna koeficientů může způsobit neexistenci řešení
	\item \underline{ohraničení kořene:} pokud na intervalu \(\left< x_1,x_2 \right>\) platí \(f(x_1)f(x_2)<0 \land f(x) \in C(\left< x_1,x_2 \right>)\)\\
	      \(\implies\) je v \((x_1,x_2)\) alespoň 1 kořen
\end{itemize}

\input{./sections/05_reseni_nelinearnich_rovnic/05a_bisekce.tex}
\input{./sections/05_reseni_nelinearnich_rovnic/05b_metoda_secen.tex}
\input{./sections/05_reseni_nelinearnich_rovnic/05c_regula_falsi.tex}
\input{./sections/05_reseni_nelinearnich_rovnic/05d_newton_raphsonova_metoda.tex}
\input{./sections/05_reseni_nelinearnich_rovnic/05e_hledani_korenu_polynomu.tex}
\input{./sections/05_reseni_nelinearnich_rovnic/05f_mullerova_metoda.tex}
\input{./sections/05_reseni_nelinearnich_rovnic/05g_prosta_iterace.tex}
\input{./sections/05_reseni_nelinearnich_rovnic/05h_newton_raphsonova_metoda_pro_systemy_rovnic.tex}
